模擬結婚變真結婚！少女網上求職被騙 與內地男子簽字結婚

暑期將近尾聲，年青人渴求一職但求容易受聘，若年輕人在社交媒體上看見低學歷、無須經驗的招聘廣告則更為心動。工聯會本月初就收到一名21歲少女求助，稱6月時見工 facebook招聘廣告所列「免費在職培訓化妝學徒」，指上課一星期後騙徙訛稱需通過「模擬結婚」的實習考試，豈料弄假成真，事主竟被騙徒帶到內地福州市與內地男子簽字結婚。

事主今年6月初瀏覽社交網站 facebook的招聘群組時，發現一份心儀工作，廣告聲稱騙徒公司正聘請「免費在職培訓的化妝學徒工作」，求職人只須擁有中三學歷、無須經驗，通過課程後更可賺取高達14,000港元月薪。事主不虞有詐，遂聯絡該公司並被按排到快餐店見工，卻被建議學做婚禮統籌師更為合適。事主因對職業感興趣，應承後隨即上了一星期免費課程，學習辦婚禮的手續、禮儀等。但至6月中旬，疑為騙徒的課程導師及工作人員等向事主指，需帶事主實試結婚流程，完成「模擬課程訓練」的實習考試才可完成課程。

導師在6月中旬先嘗試帶事主上香港律師樓辦理《申請結婚證明書》手續，但當時事主致電媽媽如實相告，指騙徒得悉事主家人知道上律師樓一舉後，即改口說不用上律師樓，但要求她交出身份證及回鄉證逾兩小時。事主隨後又被帶到內地福州市政府的「市民服務中心」，騙徒對她稱「你得20歲喺內地唔可以自行結婚」、必須完成該模擬結婚的「課程訓練」方可通過課程，更指騙徒曾稱在內地「有勢力」，可假市長幫忙註銷該《內地結婚證明》文件。事主誤信其說話，即在導師騙徒陪同下，與一名內地男子一同在福州市的市民服務中心打指膜簽字結婚，至返港後與課程同學聯絡，方被同受騙的同學告知受騙，醒覺後即到旺角警署報案但因證據不足而不受理。至6月底由林姓中學導師陪同返回內地蒐集簽名文件作證據，7月尾再在灣仔警署報案，警方現作跟進。

林姓中學導師指蒐證期間更發現騙徒疑曾冒簽事主，向內地婚姻部門提交虛假文件，但事件因牽涉中港兩地，故向工聯會求助。工聯會權益委員會主任委唐賡堯指，聽取事件後發現網上求職陷阱已變種，加上警方在處理事件時程序緩慢，令騙徒更難墮法網。關注美容機構團體成員宋兆堅提醒，見工地點一般應在美容中心進行，若處理身份文件時更必定在求職人面前進行，呼籲勿在課程中胡亂簽署文件，提防受騙。

模擬洞房

你得20歲喺內地唔可以自行結婚」.....可假市長幫忙註銷該《內地結婚證明》文件。事主誤信其說話
真係弱智
先唔講大陸是咪真係20歲唔俾自己結，淨係呢頭話唔俾自行結婚個頭話可以註銷都夠矛盾啦，如果唔俾結又可來註銷

咁同佢結婚條大陸佬咪可以落嚟香港團聚，再申請埋老竇老母、姨媽姑姐、條仔條女落嚟囉

咁就呃到條女
A0毒撚學下嘢

成個老襯，從此被困

弊！竟然受害係女事主

返份濕鳩工要搞到多野已經係on9

毒撚要既唔係簽紙，係要拖手仔，啪啪啪。。。

有冇模擬生仔

咁弱智都可以生存到21歲

快餐店見工

咩叫 打指膜？

要騙都騙外國鬼妹 攞綠卡好過啦仆街

無腦港累。

擺明假結婚，條仔唔肯畀錢啦，邊有人咁on9跟人番大陸吖

搵得工賊會幫手既，都唔荒係聰明人啦

假結婚，勞資糾紛啦，扮乜鳩被騙啦！屌你老母！

屌你老母有乜好正評
而家俾隻蝗拎到結婚證書
到時單程證申請埋成家落嚟污染香港
負評就我俾嘅

可能有好多內情等地唔知呢

呃咗結婚就做乜都得啦

個男似騙拿身份證落黎香港多些。
唔似毒撚，想拖手仔，錫錫，啪啪啪。

死蠢